西醫工會會長楊超發：如私家醫生助接種疫苗，市民要先簽署同意書，加入醫生免責條款

政府今日（8日）傍晚將與多個醫學組織開會，商討私家醫生協助政府開展新冠疫苗接種計劃。西醫工會會長楊超發預計，當局會找以往參與疫苗接種資助計劃和曾到院舍接種的醫生協助接種，涉數百至1000名私家醫生，可以在一星期內，為市民接種100萬劑疫苗。

楊超發今早（8日）在電台節目指，新冠肺炎疫苗是較「急就章」研發，未知相關副作用，希望政府要求接種疫苗的市民要先簽署同意書，加入醫生免責條款，清晰說明疫苗副作用和醫生責任。

他又指，因應保存問題，預計只有科興疫苗可在診所接種，德國BioNTech疫苗須低溫運送和儲存在攝氏負70度低溫環境，亦要經稀釋後在指定時間內接種，相信較茌於私家診所處理，亦容易造成浪費，認為需要在醫院接種。

內地科興首批滅活疫苗預料下月抵港，屆時私家醫生可協助接種相關疫苗，疫苗副作用引起公眾關注，政府今(8日)傍晚與多個醫學組織開會，向醫護組織派定心丸。有醫生代表指出，由於新冠肺炎疫苗是全新的疫苗，有別於以往的流感疫苗，當局稱政府會承擔最後的責任，着醫護人員可以放心注射。

打疫苗要簽生死狀

啱啊 藥廠都免責 出咗事無理由要醫生揹飛

香港法律寫呢啲條款都唔會豁免到性命安危的索償

西醫工會會長
涉嫌煽動市民 質疑 / 仇恨 特區政府
影響 特區政府 正常施政與運作

打又死唔打又死 打左又死快d 唔打lu!

好正常，無啦啦做乜要承受風險